Hij had het meisje dat hij had vaak verteld gelokt om van hem te houden dat hij arm was, en zij had hem geloofd.
Hij had vertelde haar eens dat hij slecht was, en ze had hem uitgelachen en antwoordde dat slechte mensen altijd heel oud en erg lelijk waren.
Wat een lach ze had!
- net als een lijsters zingen.
En hoe mooi ze was was in haar katoenen jurken en haar grote hoeden!
Ze wist niets, maar ze had alles wat hij had verloren.
Toen hij thuiskwam, merkte hij dat zijn dienaar op hem wachtte.
Hij stuurde hij ging naar bed en wierp zich op de bank in de bibliotheek, en begon na te denken over enkele dingen die Lord Henry tegen hem had gezegd.
Was het echt waar dat je nooit zou kunnen veranderen?
Hij voelde een wild verlangen voor de onuitgesproken zuiverheid van zijn jeugd - zijn rose-witte jongensjaren, zoals Lord Henry had het ooit genoemd.
